\documentclass{article}
\author{Random Crew}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[english, russian]{babel}
\usepackage{latex2man}
\usepackage{devdoc}

\setVersion{0.16}
\begin{document}

\begin{Name}{7}{any-workdir}{Random Crew}{руководства any}{справочная страница any-workdir}

    \Prog{any-workdir}
    – локальная автономная директория с полным сборочным окружением для системы \Cmd{any}{1}.


\section{Описание}

    \begin{description}
        \item[Рабочая директория]
            отдельный каталог со всеми материалами сборки, относящимися к вашему проекту.
            В нём хранятся исходники, сборочные директории, все временные файлы, собранные бинарники,
            готовые к установке архивы и копия самой сборочной системы.
    \end{description}

    Сборка расчитана на непривилегированных пользователей.
    Процесс не оказывает влияния на файловую систему вне рабочей директории.
    Разные пользователи на одной машине могут создавать произвольное количество рабочих директорий.

    При запуске сборок в контейнере (этот способ наиболее надёжен)
    рабочая директория содержит локальные исполнимые файлы хоста,
    изолирующие процесс сборки от внешней хостовой системы.
    В результате мы имеем воспроизводимое сборочное окружение, переносимое между различными машинами.
    Движок копируется в каждую рабочую директорию, поэтому настройки в одной не влияют на другую.

    Когда хостовой контейнер не применяется, пользователь должен самостоятельно обеспечивать
    надёжное окружение из общей операционной системы для нужных сборочных задач.
    Один из примеров невозможности использовать изоляцию: на публичном сервере нет прав на \Cmd{sudo}{1},
    которая применяется для команды изоляции \Cmd{chroot}{1}.


\section{Установка и настройка}

    Создание новой директории для работы с \Prog{any} сводится к следующему:

    \begin{itemize}
        \item[] распаковка основного архива с релизом для сборки вашего проекта:
            \begin{verbatim}
    tar xzf distro-project.tgz
    mv distro-project your-name
    cd your-name/
            \end{verbatim}
        \item[] если есть дополнительные материалы (хосты, тулчейны), распаковать их:
            \begin{verbatim}
    tar xzf add-files.tgz
    tar xzf more-add-files.tgz
    ...
            \end{verbatim}
    \end{itemize}

    Подробнее о настройке рабочей директории и подготовке к работе рассказывается в \Cmd{any-guide}{7}.


\section{Основные директории}

    Основные каталоги в рабочей директории:
    \begin{itemize}
        \item[]\File{any/}
        \item[]\File{rdd.conf.d/}
        \item[]\File{rrr/}
        \item[]\File{build/}
        \item[]\File{ports/}
        \item[]\File{release/}
    \end{itemize}

    Краткий обзор каждой директории:
    \begin{description}
        \item[\File{any/}]
            директория с файлами самого сборочного движка \Prog{any}.
            Каждая рабочая директория имеет собственную копию этих файлов.
            Они не влияют на другие рабочие директории.

        \item[\File{rdd.conf.d/}, \File{rdd.def}]
            расположение конфигурационных файлов проекта.
            Все настройки для процесса сборки задаются через данные конфиги.

            \File{rdd.conf.d/} – директория с общим набором конфигов на все случаи жизни.
            Здесь хранятся настройки для разных платформ, архитектур, тулчейнов, как в библиотеке.

            \File{rdd.def} – одиночный конфигурационный файл для выбора текущих настроек.
            Здесь можно сохранить название конфигурации или отдельных свойств сборки,
            которые вы постоянно используете. После этого их не нужно будет каждый раз
            подавать в командной строке.

            Основные опции из конфигурационных файлов описаны в \Cmd{any-guide}{7}.
            Все возможные опции детально описаны в \Cmd{any-conf}{7}.

        \item[\File{rrr/}]
            расположение сборочных утилит, установленных локально.
            Внутри находятся директории по типу \File{rrr/bin/} и \File{rrr/share/}.

            Сюда устанавливаются как утилиты из \Prog{any}, так и сторонние программы, если они реализуют
            какую-либо специфическую функциональность общей сборочной системы.
            Обратите внимание, что программы общего назначения наподобие
            \Prog{cp} или \Prog{sed} сюда не инсталлируются.

            Когда запускается процесс сборки, движок автоматически добавляет путь \File{rrr/bin/}
            к переменной \Envar{PATH}, чтобы программы из этого локального пути были доступны по умолчанию.

        \item[\File{build/}]
            директория для записи всех файлов в процессе сборки.
            Сюда сохраняются исходники, здесь происходит компиляция и установка пакетов,
            здесь хранятся бинарные архивы.

            До первого запуска сборки чего-либо директория \File{build/} отсутствует.
            Её можно удалять и пересобирать тот же проект с начала.
            Здесь не следует хранить уникальные или невоспроизводимые данные.
            Для них используйте \File{ports/}.

        \item[\File{build/log/}]
            директория для логов сборки.

            Лог каждого пакета хранится в отдельном файле.
            Например, для пакета \Arg{hello-world-1.0} при сборке под \Arg{amd64}:\\
            \File{build/log/amd64/hello-world-1.0.log}

            Также сохраняется суммарный лог по всем запущенным сборкам, например:\\
            \File{build/log/amd64/amd64.log}

        \item[\File{build/pack/}]
            директория, куда сохраняются бинарные установочные пакеты в результате успешной сборки.

        \item[\File{build/work/}]
            директория для самой сборки.

            Пакет \Arg{hello-world-1.0} под \Arg{amd64} собирается здесь:\\
            \File{build/work/amd64/hello-world-1.0/}

        \item[\File{ports/}]
            директория с исходными материалами проекта.
            Здесь хранятся скрипты сборки, патчи, пакетная мета-информация.

        \item[\File{ports/packages/}]
            директория с индивидуальными сценариями сборки, или билдами.

            Материалы каждого пакета хранятся в отдельной директории.
            Например, для пакета \Arg{hello-world-1.0} его исходные материалы хранятся здесь:\\
            \File{ports/packages/hello-world-1.0/}

            Ключевым файлом для каждого пакета является билд, который содержит команды
            сборки и формирования пакета. Билд пакета \Arg{hello-world-1.0}:\\
            \File{ports/packages/hello-world-1.0/hello-world.build}

            Помимо билда, в директориях пакетов могут храниться другие опциональные материалы:
            патчи (см. также \File{ports/patch/}), скрипты и мета-данные для пакетного менеджера,
            внутренняя версия и т.д. Пример расположения патчей:\\
            \File{ports/packages/hello-world-1.0/patch/}

        \item[\File{ports/patch/}]
            директория с патчами на пакеты.

            Патчи пакета \Arg{hello-world-1.0} будут находиться в:\\
            \File{ports/patch/hello-world-1.0/}

            Патчи могут храниться также рядом с билдом здесь:\\
            \File{ports/packages/hello-world-1.0/patch/}

            От настроек проекта зависит выбор, где хранятся патчи. В каждой схеме есть свои преимущества.\\
            Если патчи пакета \Arg{package-name-1.0} локализованы в
            \File{ports/packages/package-name-1.0/}, то данная директория представляет наглядную картину всего,
            что относится к пакету.\\
            Если патчи хранятся в \File{ports/patch/}, а билды в \File{ports/packages/}, их можно независимо
            сопровождать: устанавливать и обновлять.

        \item[\File{ports/list/}]
            директория со списками пакетов.

            В текстовые списки сгруппированы различные наборы пакетов.
            Это может быть набор всех пакетов, входящих в поставку, либо меньший набор для какой-либо другой цели.
            Списки поддерживают вложенность: вместо названий пакетов можно указывать другие списки.
            Каждый проект может хранить произвольное количество своих списков.

            Пример ключевого списка, который содержит общую базу всех доступных к сборке пакетов:\\
            \File{ports/list/all.src}

        \item[\File{release/}]
            директория с релизом всего проекта поставки.

            Её содержимое зависит от того, что является релизом проекта.
            Это может быть установочный образ или репозиторий или набор связанных пакетов.

            В реализации по умолчанию данная директория не пополняется автоматически после сборки отдельных пакетов.
            Для записи в неё необходимо вызывать отдельную команду, которая формирует релиз.

    \end{description}

\section{Окружение хоста}
    При создании новой рабочей директории с помощью \Cmd{anyinit}{1} туда копируется полное хостовое
    окружение, если только эта процедура не настроена иначе.
    Оно включает все исполнимые файлы для входа в сеанс шелла в окружении контейнера и выполнения
    общей сборочной процедуры: libc, базовые утилиты POSIX, реализацию шелла, make.
    Оно должно включать тулчейн с компилятором и линкером.
    Много утилит потребуются для генерации документации и других вспомогательных задач в течение сборки.

    Хостовые файлы устанавливаются в корень рабочей директории по той же раскладке, что и в обычной ОС:
    \File{bin/}, \File{lib/}, \File{usr/lib/}, \File{usr/bin/}, \File{etc/} и так далее.
    После \Cmd{chroot}{1}-а или другой реализации контейнера процесс сборки увидит общую файловую систему,
    локализованную в рабочей директории.
    
    Процесс сборки через \Prog{any} спроектирован с использованием большинства файлов из \File{build/},
    которая наполняется пакетами, собранными в проекте или установленными по запросу.
    Установки внутри \File{build/} разбиты по профилям, могут быть настроены и пересобраны множеством способов.

    Назначение хоста – поддержка одного только исполнения для всех утилит, на которых реализована сборка,
    при минимальном влиянии хостовых библиотек и инклюдов на компиляцию и линковку.
    Идеальный хост с данной точки зрения вообще не содержит библиотек и инклюдов,
    кроме нужных для работы нативного тулчейна.
    Такой хост не так просто получить, особенно избавиться от динамических библиотек для бинарников.
    Куда проще удалить или спрятать всё из \File{usr/lib/pkgconfig/} и все \File{usr/bin/*-config} скрипты,
    и оставить из \File{usr/include/} только те файлы, чтобы работал компилятор.


\section{Директории системы сборки}

    Полный набор каталогов системы в рабочей директории таков:

    \begin{itemize}
        \item[] \File{any/bin/}
        \item[] \File{any/corelib/}
        \item[] \File{any/include/}
        \item[] \File{any/lib/}
        \item[] \File{build/context/}
        \item[] \File{build/empty/}
        \item[] \File{build/image/}
        \item[] \File{build/log/}
        \item[] \File{build/pack/}
        \item[] \File{build/patch/}
        \item[] \File{build/src/}
        \item[] \File{build/tmp/}
        \item[] \File{build/work/}
        \item[] \File{ports/packages/}
        \item[] \File{ports/list/}
        \item[] \File{ports/meta/}
        \item[] \File{ports/patch/}
        \item[] \File{ports/srcstatic/}
        \item[] \File{rdd.conf.d/}
        \item[] \File{release/}
        \item[] \File{rrr/bin/}
        \item[] \File{var/dump/}
        \item[] \File{var/lib/}
    \end{itemize}

    \begin{description}

        \item[\File{any/bin/}]
            Каталог для внутренних исполнимых файлов самого \Prog{any}.
            Данные исполнимые файлы считаются бесполезными вне движка.
            Это могут быть бинарники на C, реализующие методы вместо вариантов на шелле.
            Путь добавляется к переменной \Envar{PATH} в сборочном окружении.

        \item[\File{any/corelib/}]
            Каталог с главными библиотеками движка, которые реализуют основной функционал
            и объявляют все обязательные интерфейсы.
            Все библиотеки отсюда всегда включаются в запуск независимо от использованной
            конфигурации и модулей. Некоторые интерфейсы имеют пустую или примитивную реализацию:
            это означает, что реализация по существу содержится в дополнительном коде и зависит
            от выбора пользователя (та или иная система управления версиями, к примеру).
            Подобная поддержка распространяется с дополнительными модулями,
            которые устанавливаются в \File{any/lib/}.

        \item[\File{any/include/}]
            Каталог для составления API в шелле, выходящего за базовую функциональность.
            Если какой-либо модуль объявляет глобальные переменные, он должен расположить их инициализацию
            в файле в этом каталоге.

        \item[\File{any/lib/}]
            Каталог для всевозможных модулей с дополнительным функционалом.
            Некоторые из них включены в состав \Prog{any}, некоторые идут из \Cmd{anymods}{7},
            остальные могут быть со стороны.\\
            Модули в данном каталоге должны содержать только реализацию методов.
            Вызовы вне тел методов не разрешаются. Не разрешаются также объявления глобальных переменных.\\
            Файлы одного и того же модуля могут размещаться сразу в \File{any/include/}\Arg{module}\File{.sh}
            и \File{any/lib/}\Arg{module}\File{.sh}.
            Первый файл будет содержать объявления переменных, второй – методы.

        \item[\File{build/context/}]
            Каталог с файловым контекстом для сборки пакетов.
            Контекст составлен из файлов других пакетов, используемых для сборки текущего.
            Составляется он через символьные ссылки с реальных установленных файлов других пакетов
            на каталог контекста.
            Некоторые типы текстовых файлов копируются, потому что они редактируются для нужд сборки.
            Каждый пакет имеет собственный отдельный каталог контекста.
            Набор файлов, используемых в контексте, определяется в настройках \Cmd{any-conf}{7}.
            Список пакетов, требуемых текущему (сборочные зависимости), определяется в билде текущего пакета,
            как описано в \Cmd{any-build}{7}.
            \medbreak
            Индивидуальный контекст каждого пакета хранится в каталоге
            \File{build/context/}\Arg{PROF}\File{/}\Arg{PACKAGENAME}\File{/root/}.\\
            Например, контекст hello-world-1.0 для amd64 будет сохранён в каталоге
            \File{build/context/amd64/hello-world-1.0/root/} внутри рабочей директории.
            \medbreak
            Приведённая схема означает следующее:
            \begin{itemize}
                \item[-] Сборочное окружение явно контролируется зависимостями.
                    Скрытое неочевидное влияние на сборочный процесс значительно снижается.
                \item[-] Сборочный контекст легковесный и составляется быстро, так как большинство файлов
                    обрабатывается символьными ссылками, обходясь без тяжёлых копий.
                \item[-] Правильность сборочных зависимостей проверяется автоматически – в случае пропущенной
                    зависимости в билде сборочный процесс не получит доступ к соответствующим файлам.
                \item[-] Отсутствуют изменяемые ресурсы, совместно используемые сборкой нескольких пакетов.
                    Поэтому разные пакеты могут запускаться параллельно без всякой синхронизации,
                    пока они друг от друга не зависят
                    (в противном случае в игру вступает синхронизация при выстраивании зависимостей).
            \end{itemize}
            \medbreak
            Каталог \File{build/context/} не ограничивает влияние хостового окружения,
            т.е. бинарников контейнера, установленных в корень рабочей директории,
            или целой хостовой системы без контейнера.
            \medbreak
            Интерфейсы \Cmd{pkg\_context}{3} и \Cmd{pkg\_root}{3} пишут в этот каталог.

        \item[\File{build/context/}\Arg{PROF}\File{/platform/}]
            Директория с контекстом, одинаковым для всех пакетов. Контекст хранится в tar архивах.
            Каждый архив из данной директории распаковывается в директорию с персональным контекстом
            каждого пакета (в \File{build/context/amd64/hello-world-1.0/root/} для примера выше).\\
            Примером платформенного контекста может быть системная библиотека libc или минимальная
            файловая система, которая не разбита по пакетам.

        \item[\File{build/context/}\Arg{PROF}\File{/static/root/}]
            Директория с единым контекстом для всех пакетов, которая используется
            в режиме \Arg{staticdeproot}.
            Данный режим не создаёт персональный контекст для каждого пакета, а поддерживает единый,
            общий для всех контекст, как в традиционной файловой системе.
            Смотри \Cmd{any-do}{1} с описанием \Arg{staticdeproot}.

        \item[\File{build/empty/}]
            Всегда пустой каталог.
            Он нужен в некоторых методах, чтобы мета-символы наподобие '*' не раскрывались.

        \item[\File{build/image/}]
            Каталог для установленных бинарных файлов пакетов.
            Каждый пакет устанавливается в обособленный каталог
            \File{build/image/}\Arg{PROF}\File{/}\Arg{PACKAGENAME}\File{/}.
            \medbreak
            Например, пакет hello-world-1.0 для amd64 будет иметь установленные файлы:
            \begin{itemize}
                \item[]\File{build/image/amd64/hello-world-1.0/etc/}
                \item[]\File{build/image/amd64/hello-world-1.0/usr/bin/}
                \item[]\File{build/image/amd64/hello-world-1.0/usr/lib/}
                \item[]\File{build/image/amd64/hello-world-1.0/usr/include/}
                \item[]\File{build/image/amd64/hello-world-1.0/usr/share/}
                \item[]...
            \end{itemize}
            \medbreak
            Интерфейсы \Cmd{src\_install}{3}, \Cmd{pkg\_install}{3}, \Cmd{pkg\_rminstall}{3},
            \Cmd{pkg\_config}{3} пишут в этот каталог.

        \item[\File{build/log/}]
            Каталог для логов сборки.
            Каждый пакет \Arg{PACKAGENAME} для профиля \Arg{PROF} хранит свой лог в
            \File{build/log/}\Arg{PROF}\File{/}\Arg{PACKAGENAME}\File{.log}.\\
            Например, пакет hello-world-1.0 для amd64 сохраняет файл лога в
            \File{build/log/amd64/hello-world-1.0.log}.
            \medbreak
            В закулисной реализации логи из этой директории являются символическими ссылками на файлы в
            \File{var/dump/}, потому что логи получаются перенаправлением всего вывода,
            который строит \Cmd{rdd}{1}, а эта команда безусловно использует \File{var/dump/}
            для всех своих действий.
            \medbreak
            С каждым началом сборки пакета его лог перезаписывается.
            \medbreak
            Файл с логом всего сборочного сеанса сохраняется в
            \File{build/log/}\Arg{PROF}\File{/}\Arg{PROF}\File{.log}. Этот файл никогда не затирается.
            С каждым началом сборочного сеанса суммарная информация о сборке добавляется в лог профиля.
            Эта суммарная информация та же, что пишется в терминал, кроме явных логов в случае ошибки.

        \item[\File{build/pack/}]
            Каталог для бинарных архивов с пакетами.
            Когда не задействовано дополнительных соглашений по именованию, каждый собранный пакет
            сохраняется в установочный архив
            \File{build/pack/}\Arg{PROF}\File{/}\Arg{PACKAGENAME}\Arg{-postfix}\File{.tgz}.
            Часть \Arg{postfix} зависит от целевой платформы пакета.\\
            Например, пакет hello-world-1.0 для amd64 получит простой бинарный архив
            \File{build/pack/amd64/hello-world-1.0-x86\_64.tgz}.\\
            Модули могут менять бинарный формат пакета и данные в названии его файла.
            \medbreak
            Когда существует соглашение об именовании архивов, каждый пакет обладает одним или несколькими
            соответствующими бинарными архивами с произвольными названиями.
            Эти названия обычно описаны в билде.
            Чтобы сопоставить названия пакетов в терминах \Prog{any} и названия их бинарных архивов,
            используется метод \Cmd{pack\_name}{3}.
            \medbreak
            Интерфейс \Cmd{pkg\_pack}{3} пишет в эту директорию.

        \item[\File{build/patch/}]
            Каталог с патчами, которые накладываются в пакетах.
            Каждый пакет \Arg{PACKAGENAME} получает свои патчи из директории
            \File{build/patch/}\Arg{PACKAGENAME}\File{/}.\\
            Например, пакет hello-world-1.0 будет использовать патчи из \File{build/patch/hello-world-1.0/}.
            \medbreak
            Есть различные места, в которых патчи могут храниться, но все задействованные файлы
            в итоге копируются в \File{build/patch/}.
            \medbreak
            Интерфейс \Cmd{src\_fetch}{3} пишет в этот каталог.

        \item[\File{build/src/}]
            Каталог для исходников пакетов, которые получены из систем контроля версий.
            Каждый пакет \Arg{PACKAGENAME} хранит свои исходники в каталоге
            \File{build/src/}\Arg{PACKAGENAME}\File{/}.\\
            Например, пакет hello-world-1.0 сохраняет исходники разработки в \File{build/src/hello-world-1.0/}.
            \medbreak
            Из данных исходников генерируются патчи, применяемые перед сборкой.
            Это выполняет интерфейс \Cmd{fetch\_gen\_patches}{3}.
            Функции из базового \Prog{any} не генерируют никаких патчей, но дополнительные модули могут реализовывать
            данный интерфейс для \Cmd{git}{1}, \Cmd{hg}{1}, \Cmd{svn}{1}
            или другой системы с историей контента.\\
            Возможно, что исходники из данного каталога копируются 'как есть' поверх предыдущего комплекта.
            \medbreak
            Значение этого каталога по умолчанию можно изменить опцией \Opt{any\_dev\_src\_dir}.
            \medbreak
            Интерфейс \Cmd{src\_fetch}{3} пишет в этот каталог.

        \item[\File{build/tmp/}]
            Каталог для записи и хранения всех промежуточных файлов при работе движка \Prog{any} или модулей.

        \item[\File{build/work/}]
            Каталог для непосредственной сборки.
            Итоговые исходники подготавливаются здесь, запускаются configure, make и make install.
            Для каждого пакета этот каталог располагается в
            \File{build/work/}\Arg{PROF}\File{/}\Arg{PACKAGENAME}\File{/}.\\
            Например, пакет hello-world-1.0 для amd64 будет собираться в каталоге
            \File{build/work/amd64/hello-world-1.0/}.
            \medbreak
            Директория сохраняется после успешной сборки, так как она хранит все промежуточные
            результаты процесса и незаменима для отладки.
            \medbreak
            Интерфейсы \Cmd{src\_fetch}{3}, \Cmd{src\_prepare}{3}, \Cmd{src\_config}{3},
            \Cmd{src\_compile}{3} пишут в этот каталог.

        \item[\File{ports/packages/}]
            Каталог с индивидуальными сценариями сборки, или билдами.
            Каждый пакет имеет свою обособленную директорию с тем же названием, что и у пакета.
            Внутри неё сценарий билда называется \Arg{package-name-1.2.3}.build.
            Этот файл включается по умолчанию для данного пакета внутри \Prog{any}.\\
            Например, билд для hello-world-1.0 находится в файле
            \File{ports/packages/hello-world-1.0/hello-world-1.0.build}.\\
            В директории могут находиться и другие модули на шелле.
            Данные модули включаются по словам данных, сохранённых в переменной \Envar{rdd\_prf\_all},
            как описано в секции \textbf{Модульное включение кода} из \Cmd{any-do}{1}.
            \medbreak
            Директория пакета содержит конфигурационный файл \Cmd{rdd}{1}, индивидуальный для пакета,
            под названием \File{atom.conf}.
            Этот файл аналогичен находящимся в \File{rdd.conf.d/}, но применяется только к данному пакету.
            \medbreak
            Директория \File{ports/packages/}\Arg{package-name-1.2.3}\File{/patch}, если такая существует,
            используется как источник патчей для пакета.
            Этот каталог позволяет хранить все входные данные для сборки пакета в одном месте
            (билд и патчи сгруппированно).
            Кроме этого каталога, патчи могут получаться из других источников независимо от \File{ports/}.
            \medbreak
            Когда используется формат бинарного архива для пакетного менеджера,
            требуются различные постустановочные, предустановочные и другие подобного рода скрипты.
            Они так же хранятся в директории пакета в \File{ports/packages/}.\\
            Индивидуальная пакетная директория может содержать другие материалы, используемые модулями
            (например, чекерами на корректность или отслеживание регрессий).
            \medbreak
            Значение по умолчанию для этого каталога можно изменить опцией \Opt{rdd\_atom\_path}.

        \item[\File{ports/list/}]
            Каталог для списков пакетов от \Cmd{rdd}{1}.
            Здесь хранятся текстовые списки, содержащие собираемые комплекты,
            которые составляют итоговый проект наподобие дистрибутива ОС.
            \medbreak
            Есть соглашение называть обычные вручную составленные списки с окончанием \Arg{.src},
            а сгенерированные скриптом – с окончанием \Arg{.txt}.
            \medbreak
            Список \Arg{all.src} имеет особое значение – он используется, чтобы хранить все пакеты,
            по умолчанию доступные в проекте.
            Помимо прочего, это значение используется как источник данных для разрешения сборочных зависимостей.
            Название списка можно изменить через опцию \Opt{any\_list\_all}.
            \medbreak
            Значение по умолчанию для этого каталога можно изменить опцией \Opt{rdd\_list\_path}.

        \item[\File{ports/meta/}]
            Каталог для различных мета-данных, затрагивающих весь проект поставки в \File{ports/}:
            эталонные данные для чекеров корректности, кэш для кросс-компиляции.
            \medbreak
            Значение по умолчанию для этого каталога можно изменить опцией \Opt{any\_meta\_dir}.

        \item[\File{ports/patch/}]
            Каталог для патчей пакетов, сохранённых локально.
            У каждого пакета есть своё пространство в \File{ports/patch/}\Arg{PACKAGE-NAME}\File{/}.
            \medbreak
            Значение по умолчанию для этого каталога можно изменить опцией \Opt{any\_static\_patch\_dir}.

        \item[\File{ports/srcstatic/}]
            Каталог для архивов с исходниками, или тарболов.
            Все подготовленные патчи будут применяться к исходникам из найденного архива.
            Таким образом предполагается, что данные архивы являются оригинальными или неизменными исходниками
            от производителя, тогда как изменения для разработки производятся через патчи
            или другие явные операции.
            \medbreak
            Альтернативный вариант использования – хранить последние полнофункциональные исходники разработки
            в \File{ports/srcstatic/} и не использовать патчи совсем.
            Этот вариант может быть удобен при внутренней отладке, когда ещё нет необходимости
            раздавать сделанные изменения.
            \medbreak
            В простом случае исходники распознаются по выражению
            \File{ports/srcstatic/}\Arg{PACKAGENAME}\File{.}\Arg{EXT}.\\
            Например, пакет \Arg{hello-world-1.0} увидит тарбол исходников
            \File{ports/srcstatic/hello-world-1.0.tgz}.
            \medbreak
            Однако это не единственная схема, так как исходники могут иметь альтернативное название.
            Это связано с тем, что пакет может называться по-разному на стороне его автора
            и в соглашениях по именованию в текущем проекте поставки.
            Альтернативное название для исходников описано в \Cmd{any-api}{7} и в методе
            \Cmd{fetch\_remote\_src}{3}.
            \medbreak
            Если обычная директория с подходящим названием найдена в \File{ports/srcstatic/},
            то использоваться будет она. В противном случае поиск применяется для тар-архива.\\
            Известные расширения тарболов:
            \begin{itemize}
                \item[] .tar.xz
                \item[] .txz
                \item[] .tar.gz
                \item[] .tgz
                \item[] .tar.bz2
                \item[] .tbz2
            \end{itemize}
            \medbreak
            Значение по умолчанию для каталога можно изменить опцией \Opt{any\_src\_dir}.
            \medbreak
            Интерфейс \Cmd{src\_fetch}{3} пишет в этот каталог.

        \item[\File{rdd.conf.d/}, файл конфига \File{rdd.def}]
            Каталог с конфигурационными файлами \Cmd{rdd}{1}.
            Это место со всеми свойствами системы.
            Некоторые из них относятся к области \Cmd{rdd}{1}, некоторые читаются в части \Prog{any}
            и описаны в \Cmd{any-conf}{7}.
            \medbreak
            Директория с исходным кодом \Prog{any} включает подкаталог \File{example.conf.d/}.
            Если конфиги из \File{any/example.conf.d/} добавить в \File{rdd.conf.d/},
            в рабочей директории получатся осмысленные значения по умолчанию, чтобы начать работу.
            \File{any.conf} – файл со всеми значениями по умолчанию для системы, описанными в мануалах.
            Примеры архитектурно-специфичных настроек, описывающие свойства целевой ОС и архитектуры процессора,
            сохранены в \File{build.conf}.
            Можно добавлять произвольные новые файлы, чтобы описывать новые сущности или настраивать сборку.
            \medbreak
            Файл \File{rdd.def} работает как обычный конфиг, но с более высоким приоритетом.
            Он используется для текущих настроек, которые неуместно сохранять для всех рабочих директорий
            или ситуаций. Он может использоваться для экспериментов, использования тестового кода,
            хранения динамически сгенерированной или скачанной информации.

        \item[\File{release/}]
            Каталог с релизными результатами проекта.
            Это может быть единый установочный образ или какой-либо определённый набор пакетов.

        \item[\File{rrr/bin/}]
            \File{rrr/} – целевая директория для установки утилит, используемых системой сборки.
            Содержимое используемых утилит задаётся конфигурацией \Cmd{anyinit}{1}.
            Изменения для утилит не следует делать здесь на постоянной основе, лучше изменить утилиту
            в её исходном расположении и переустановить
            (хотя удобно править что-либо прямо в \File{rrr/} для быстрых проверок).
            Путь \File{rrr/bin/} добавляется к переменной \Envar{PATH} внутри сборочного движка.

        \item[\File{var/dump/}]
            Каталог, где \Cmd{rdd}{1} хранит свои промежуточные файлы для конструирования сборочных скриптов.
            Файлы логов процесса сборки хранятся здесь.В этом каталоге располагаются дампы –
            шелл-файлы с полным окружением \Prog{any} и собранными данными для пакета.
            Дампы используются в нескольких частях движка.

        \item[\File{var/lib/}]
            Каталог для отслеживания установленных модулей.
            Каждый модуль \Arg{MOD} из \Cmd{anymods}{7} оставляет текстовый файл \File{var/lib/anypkg/}\Arg{MOD},
            содержащий список файлов этого модуля.

    \end{description}


\section{anyinit}

    Новые рабочие директории возможно создавать с помощью специализированной команды \Cmd{anyinit}{1}.
    Она копирует данные для новой директории из заготовки, установленной в общую файловую систему.

    Заготовку можно установить из архива с релизом \Prog{any}:
    \begin{verbatim}
        make install-workdir
    \end{verbatim}
    По умолчанию материалы устанавливаются в домашнюю директорию в \File{\Tilde /rrr/share/any/workdir}.
    Если команды \Prog{any} до этого тоже устанавливались в путь по умолчанию,
    то \Cmd{anyinit}{1} найдёт материалы из \Arg{workdir}.

    Заготовку можно установить и в систему:
    \begin{verbatim}
        sudo env DESTDIR=/usr make install-workdir
    \end{verbatim}
    Команда выше установит материалы в \File{/usr/share/any/workdir}.
    Чтобы \Cmd{anyinit}{1} нашла их, команды \Prog{any} должны быть также установлены в \File{/usr}.

    После установки заготовки возможно создать новую рабочую директорию следующим образом:
    \begin{verbatim}
        anyinit my_dir
        cd my_dir
    \end{verbatim}


\section{Смотри также}
    \Cmd{any}{1}, \Cmd{any-do}{1}, \Cmd{anyinit}{1}, \Cmd{any-conf}{7}, \Cmd{anymods}{7},
    \Cmd{any-build}{7}, \Cmd{any-api}{7}

%@% IF !embed %@%
\section{Авторы}
    Random Crew\\
    \URL{https://opendistro.org/any}
%@% END-IF %@%

\end{Name}

\LatexManEnd
\end{document}
